{\small
  \begin{itemize}
  \item
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily pjsub}に与えるオプションを{\ttfamily \#PJM }以降に記述できる．
  \item
    なお，
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily pjsub}のオプションのほうが優先される．
  \item
    (必須) \verb|-L rg=lecture-o| : リソースグループ名(講習中の混雑時は tutorial-o を用いる)
  \item
    (必須) \verb|-L node=1| : ノード数指定
  \item
    (任意) \verb|--mpi proc=1| : MPIプロセス数(MPI並列の場合には指定必須)
  \item
    (任意) \verb|-L elapse=0:15:00| : 経過時間制限値(15分=講習用リソースグループの最大値)
  \item
    (必須) \verb|-g gt00| : ジョブ実行時にトークンを消費するプロジェクト名(gt00=講習用)
  \item
    (任意) \verb|-S| : ジョブ統計情報とノードごとの詳細情報をファイルに出力(-s : 全体のみ)
  \item \verb|コマンド \&> ログファイル| :
    コマンドの標準出力とエラー出力をログファイルに記録．
\end{itemize}
}
